{
    "question": "Kerajinan Industri keramik dan kerajinan anyaman termasuk jenis usaha a.industri kecil b industri besar c Industri sedang d industri menengah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. industri menengah</p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik yaa</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.industri kecil</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "peran-agrikultur-di-indonesia-kecuali-722",
            "question": "Peran agrikultur di Indonesia kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>PERAN </strong><strong>AGRIKULTUR </strong><strong>DI </strong><strong>INDONESIA:</strong></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Pertanian </strong><strong>sebagai </strong><strong>penjaga </strong><strong>ketahanan </strong><strong>pangan </strong></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Pertanian </strong><strong>sebagai </strong><strong>penyedia </strong><strong>jasa </strong><strong>lingkungan </strong></p><p><strong>3</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Pertanian </strong><strong>sebagai </strong><strong>penyedia </strong><strong>lapangan </strong><strong>kerja </strong></p><p><strong>4</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Pertanian </strong><strong>sebagai </strong><strong>penyangga </strong><strong>kestabilan </strong><strong>ekonomi </strong></p><p><strong>5</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Pertanian </strong><strong>sebagai </strong><strong>peningkat </strong><strong>devisa</strong></p><p><strong>6</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Pertanian </strong><strong>sebagai </strong><strong>solusi </strong><strong>kelangkaan </strong><strong>BBM</strong></p><p><strong>7</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Pertanian </strong><strong>sebagai </strong><strong>penyedia </strong><strong>bahan-bahan </strong><strong>obat </strong></p><p><strong>8</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Pertanian </strong><strong>sebagai </strong><strong>penyedia </strong><strong>bahan-bahan </strong><strong>sandang,</strong><strong> </strong><strong>pangan </strong><strong>dan </strong><strong>papan </strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Jadi,</strong><strong> </strong><strong>jawabannya </strong><strong>selain </strong><strong>dari </strong><strong>yang </strong><strong>di</strong><strong>atas</strong></p><p></p><p><strong>Maaf </strong><strong>kalau </strong><strong>salah:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-merupakan-fungsi-lingkungan-yaitu-a-sebagai-tem-359",
            "question": "Berikut ini yang merupakan fungsi lingkungan yaitu    A. Sebagai tempat tinggal, tempat cari makan dan tempat berlangsungnya kegiatan manusia\r\nB. Sebagai tempat tinggal manusia dan hewan \r\nC. Sebagai tempat manusia bergaul \r\nD. Tempat manusia mencari pekerjaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Sebagai tempat tinggal, tempat mencari makan dan tempat berlangsungnya kehiatan manusia. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu. maaf kalu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-tuliskan-doa-yang-dibaca-pada-saat-sujud-dalam-shalat-868",
            "question": "4. Tuliskan doa yang dibaca pada saat sujud dalam shalat...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>subahanakallahumma rabbana wabihamdika, allahummaghfirlii bisa juga subaha rabbiyal a&#039;la wabihamdihi ( dibaca 3\u00d7 ) </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-apa-sajakah-yang-didapat-dari-perdagangan-antar-negara-403",
            "question": "Manfaat Apa sajakah yang didapat dari perdagangan antar negara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban </strong><strong>Memperluas Pasar dan Meningkatkan Pendapatan. Manfaat perdagangan internasional yang pertama adalah menambah pasar bagi perusahaan. ...</strong></p><p><strong>Memperluas Pasar dan Meningkatkan Pendapatan. Manfaat perdagangan internasional yang pertama adalah menambah pasar bagi perusahaan. ...Peluang Kerja yang Terbuka Luas. ...</strong></p><p><strong>Memperluas Pasar dan Meningkatkan Pendapatan. Manfaat perdagangan internasional yang pertama adalah menambah pasar bagi perusahaan. ...Peluang Kerja yang Terbuka Luas. ...Meningkatkan Kemakmuran Suatu Negara. ...</strong></p><p><strong>Memperluas Pasar dan Meningkatkan Pendapatan. Manfaat perdagangan internasional yang pertama adalah menambah pasar bagi perusahaan. ...Peluang Kerja yang Terbuka Luas. ...Meningkatkan Kemakmuran Suatu Negara. ...4. Kebutuhan Hidup Semakin Mudah Terpenuhi. ...</strong></p><p><strong>Memperluas Pasar dan Meningkatkan Pendapatan. Manfaat perdagangan internasional yang pertama adalah menambah pasar bagi perusahaan. ...Peluang Kerja yang Terbuka Luas. ...Meningkatkan Kemakmuran Suatu Negara. ...4. Kebutuhan Hidup Semakin Mudah Terpenuhi. ...Membuat Hubungan Baik Antar Negara.</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>- memperluas pasar dan menigkatkan pendapatan</h3><h3>- peluang kerja yg terbuka luas</h3><h3>- menigkatkan kemakmuran suatu negara</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>maaf kalo salah</h2><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-hutan-yg-merupakan-sumberdaya-alam-yg-dapat-di-perbarui-707",
            "question": "Manfaat hutan yg merupakan sumberdaya alam yg dapat di perbarui",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>paru paru duniaa</p><p>maaf kalo salah....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-anda-bagaimana-cara-meningkatkan-tingkat-pendidikan-pendu-742",
            "question": "Menurut anda bagaimana cara meningkatkan tingkat pendidikan penduduk Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Membangun sekolah di daerah terpencil.</p><p></p><p>Memberikan beasiswa pada siswa tidak mampu.</p><p></p><p>Meningkatkan\u00a0jumlah dan kualitas pengajar.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>*memberi beawasiswa kpd murid yg berprestasi</p><p>* memberi sarana belajar yg efektif </p><p>*</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SMG membanto</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "26-perhatikan-karakteristik-masa-pra-aksara-berikut-1-berkemba-397",
            "question": "26. Perhatikan karakteristik masa Pra Aksara    berikut:\r\n1) Berkembang hewan kecil tak\r\nbertulang belakang\r\n2) Belum terdapat kehidupan di bumi\r\n3) Muncul tanda-tanda kehidupan\r\n4) Kulit bumi masih panas\r\nKarakteristik kehidupan\r\nmasa\r\nPalaeozoikum ditunjukkan nomor\r\nA. 1) dan 3)\r\nB. 1) dan 4)\r\nC. 2) dan 3)\r\nD. 2) dan 4)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. 1 dan 3</p><p></p><p><strong>-Masa Paleozoikum</strong></p><p>  mulai ada tanda-tanda kehidupan meskipun hanya makhluk-makhluk kecil berupa mikroorganisme, hewan tidak bertulang punggung dan tumbuhan seperti ganggang dan lumut</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.1) dan 3)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> Zaman palaezoikum atau Zaman hidup tua. Zaman ini ditandai dengan turunnya temperatur bumi. Oksigen mulai banyak dan memenuhi bumi.</p><p>Bumi yang mendingin memungkinkan adanya kehidupan. Kehidupan pertama berawal di laut yang lebih dingin.</p><p></p><p>Binatang-binatang bersel satu tanpa tulang yang disebut prokariot lahir. Kemudian berevolusi menjadi ikan yang bertulang.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teori-brahmana-mengatakanbahwa-kebudyaan-hindu-buddhaindia-yang-329",
            "question": "Teori brahmana mengatakan.bahwa kebudyaan hindu buddha.india yang memyebar ke.indonesia.dibawa oleh golongan.brahmana hal.ini.adalah pendapat.....    a.NJ.krom\r\nb.JL.MOENS \r\nc.C.CBERG\r\nd.JC.VAN lEUR\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d jc van leur </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. J.C. van Leur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Teori Brahmana diungkap oleh J.C van Leur. Dia mengatakan bahwa kebudayaan Hindu-Buddha India yang menyebarke Indonesia dibawa oleh golongan Brahmana. Jadi jawabannya D</p><p>Terima kasih...</p><p><strong>#</strong><strong>L</strong><strong>e</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>n</strong><strong>W</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>h</strong><strong>B</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>l</strong><strong>y</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebagai-seorang-pelajar-kita-dapat-mengisi-kemerdekaan-dengan-a-136",
            "question": "Sebagai seorang pelajar, kita dapat mengisi kemerdekaan dengan?    A bermain\r\nB menonton televisi\r\nC belajar\r\nD membaca\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.belajar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-janis-janis-iklan-elektronik-312",
            "question": "Sebutkan janis janis iklan elektronik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Iklan Radio. Jenis iklan elektronik yang pertama adalah iklan radio, yang bisa kita dengarkan melalui media elektronik berupa radio. Radio adalah meda yang mengandalkan suara untuk menarik para pendengarnya. ...</p><p>Iklan Televisi. Iklan elektronik yang kedua adalah iklan televisi. ...</p><p>Iklan Internet.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}